\section{Famille  \index[noms]{, Henry\_II Curtmantle} /  \index[noms]{, Eleanor of\_Aquitaine}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1371_I1372}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Henry\_II Curtmantle  \index[noms]{, Henry\_II Curtmantle}} naquit le \textit{samedi 25 mars 1133}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 1$^{er}$ enfant de Geoffrey\_V Plantagenet \index[noms]{Plantagenet, Geoffrey\_V} \textit{[... - 07 sept. 1151]} et de Matilda  \index[noms]{, Matilda} \textit{[ - 10 sept. 1167]}.
Il a 2 fr\`{e}res : Geoffrey\_VI of\_Anjou  \index[noms]{, Geoffrey\_VI of\_Anjou} \textit{[1134 \footnote{.} - 1158 \footnote{.}]} et William  \index[noms]{, William} \textit{[1136 \footnote{.} - 1164 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Geoffrey\_V Plantagenet \index[noms]{Plantagenet, Geoffrey\_V} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{vendredi 07 septembre 1151}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 18 ans.
Sa m\`{e}re, Matilda  \index[noms]{, Matilda} \textit{[]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{dimanche 10 septembre 1167}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 34 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{jeudi 06 juillet 1189}, \`{a} l'\^{a}ge de 56 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Eleanor of\_Aquitaine  \index[noms]{, Eleanor of\_Aquitaine}} naquit le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de William\_X of\_Aquitaine  \index[noms]{, William\_X of\_Aquitaine} \textit{[1099 - 1137]} et de ... \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son p\`{e}re, William\_X of\_Aquitaine  \index[noms]{, William\_X of\_Aquitaine} \textit{[1099]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1137}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Son \'{e}poux, Henry\_II Curtmantle  \index[noms]{, Henry\_II Curtmantle} \textit{[25 mars 1133]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{jeudi 06 juillet 1189}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{jeudi 01 avril 1204}, \`{a} l'\^{a}ge de 0 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1371_I1372.tex}{}{}
\par
Le \textbf{dimanche 18 mai 1152}, Henry\_II Curtmantle  \index[noms]{, Henry\_II Curtmantle}\textit{[25 mars 1133]}, \^{a}g\'{e} de 19 ans, \'{e}pousa Eleanor of\_Aquitaine  \index[noms]{, Eleanor of\_Aquitaine}\textit{[]}, \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Ils eurent 8 enfants : William  \index[noms]{, William} \textit{[17 ao\^{u}t 1152 \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Henry the\_Young\_King  \index[noms]{, Henry the\_Young\_King} \textit{[28 f\'{e}vr. 1155 \footnote{.} - 11 juin 1183 \footnote{.}]}, Matilda (Maud)  \index[noms]{, Matilda (Maud)} \textit{[1156 \footnote{.} - 28 juin 1189 \footnote{.}]}, Richard\_I Coeur\_de\_Lion  \index[noms]{, Richard\_I Coeur\_de\_Lion} \textit{[1157 \footnote{.} - 06 avr. 1199 \footnote{.}]}, Geoffrey  \index[noms]{, Geoffrey} \textit{[23 sept. 1158 \footnote{.} - 19 ao\^{u}t 1186 \footnote{.}]}, Joan Plantagenet \index[noms]{Plantagenet, Joan} \textit{[ \footnote{.} - 04 sept. 1199 \footnote{.}]}, Eleanor  \index[noms]{, Eleanor} \textit{[13 oct. 1162 \footnote{.} - 31 oct. 1214 \footnote{.}]} et John Lackland  \index[noms]{, John Lackland} \textit{[24 d\'{e}c. 1167 \footnote{.} - 19 oct. 1216 \footnote{.}]}.
\clearpage
